為商貿棄尊嚴?末代港督彭定康 :英國恐背棄對香港承諾

為商貿棄尊嚴?末代港督:英恐背棄對港承諾

2017-01-26 20:17

〔即時新聞／綜合報導〕今年是香港主權從英國移交給中國的第20年。末代香港總督彭定康指出，英國為了和中國做生意，可能會「出賣尊嚴」，背棄對香港的承諾，直說英國令這一代爭取香港民主的人士失望。

《BBC中文網》報導，彭定康在接受《BBC》節目訪問時說，英國政府沒有明確維護香港，在港主權移交時簽署的中英聯合聲明，原用意是英國政府會維護香港的權利至2047年，但「你不太覺得英國政府有真正遵守承諾及責任」。

彭定康表示，英國為了和中國做生意，可能會背棄對香港的承諾。「只能在政治上向中國叩頭，才能與中國進行貿易的說法都是胡言亂語。」他指出，這完全是胡扯，可笑、滑稽的原因。

他說，「我擔心，有人準備出賣尊嚴去換取一些從未實現的貿易協議。我認為這樣是災難性的。假如這真的成真，我們將向世界代表甚麼？」

報導指出，2014年發生的雨傘運動雖然引起世界關注，但北京沒有作出任何讓步。彭定康強烈認為，英國政府讓這一代示威者的父母失望，「假如我們再次令這些孩子失望的話，這樣會是悲劇。」

英國幾時找數 BNO平權

英國而加都無乜say啦，一定唔會為左香港放棄中國市場，我地都係自求多福

其實香港主權及管治
英國真係幫唔到香港人
唯一係可做係要求英國對自已國民負責(BNO)

點解香港人一定認為 只有美國/英國救到香港??

計我話, 不如搵俄羅斯 仲好啦

1. 俄羅斯 一直對香港呢個亞洲國際金融中心流哂口水
普京成日都話, 中國經濟快速發展, 是全靠香港.......而俄羅斯因為沒有「香港」, 所以經濟無咁快發展

2. 中共最驚係俄羅斯
中共對住美國,英國.......都成日出口交部
但對住俄羅斯......中共出口交部都唔敢
如果普京 叫習總馬上比香港有民主, 第二日香港馬上有民主啦

俄羅斯同香港九唔撚搭八都可以俾你鳩up出

其實真係無乜可能會有國家幫，俄羅斯一定唔會理你，岩岩先睇到中國軍隊去撚左Syria 幫俄羅斯，講獨立香港對中國咁多好處中國肯定唔會放你走，當年星加坡係馬來西亞放佢走，唯一求係唔好搞柒香港，由我地咁樣直到永遠，不過當中國d城市發展哂，香港最後邊境都一定會打開，我地變左深圳一部分，諗起都好撚灰 不過到過多30年我都老啦

而加唔同以前孫中山，無飛彈無坦克個個拎枝槍就搞到革命

依個講法幾得意

中國軍隊去左敘利亞??

好似係呀，你上網睇下

嘩豬仔成，我記得7年前中二係u汪定香討成日見到你係軍事個到